 왜, 그만먹게? 입맛없어? 또 차였어?
 아니거든요.
혹시 남자가 생각혀 보라고 안혀?
아니에요.
그렸구만 뭘. 남자가 생각해보자 하는건 끝내자는 소리여. 여자가 눈치가 빨르야지.
제발 넘겨짚지 좀 마세요.
그게 다 어린놈 만나서 그런겨. 기양 어영이가 져줘. 나이 많은 죄다 생각하고 껍뻑 죽고 온갖 비위 다 맞춰줘. 돈달라면 돈주고 맘달라면 맘주고,
아줌마!
성질내지말어. 어영이만 늙어. 세상이치가 그런겨. 혼자 잘난척 해봤자 이담에 독거노인으로 늙어죽지. 웬만하면 잘못했다고 살살 빌고 들어가. 그게 사는 길인겨.
